有冇人覺得應該將基礎嘅金融知識納入初中課程入面

等啲文科同理科仔知道融資集資嘅重要性，搞到個個以為金融係萬惡，起碼有返啲財金知識，大個咗知道錢銀可以點樣保值

個個一中學畢業就出嚟返part time，郁啲就用曬佢。點解冇人會玩下仙股、當交下學費都好

我都同意。我中學本身就已經喺初中開商業科，中一至中三都有。中一至中二係教基本商業知識，例如信貸交易同公司結構；中三就教會計知識，即係寫表。雖然學得唔算深入，但係起碼都比個機會初中同學知道高中嘅企會財係讀咩，唔會盲舂舂一知半解就去揀呢科黎讀。而且基本商業知識都可以被學生知道市場交易運作究竟係點。

不過我認為初中嘅商業科可以教多啲學生點樣理財，或者投資嘅種類同利弊，同埋香港嘅銀行業。我覺得呢一啲議題會貼地啲，同埋學生係有多啲興趣去了解

補充番先，我中三嘅社會科已經教埋公共財政同「供應及需求」呢兩個月課題，所以都叫接觸過吓經濟科同企會財。學識呢兩科嘅基本知識事小，最緊要摸清楚老師嘅底細同教法
利申：最後都係做咗文科人

你間學校都幾好，一早就有教呢啲科，仲要有埋公共財政

做咗文科仔有冇讀文科個個都可以做得好嘅感覺

咪啦屌 無個班傻閪幫手接火棒 炒股即刻無晒癮

希望香港人除咗喺政治上開始有所啟蒙同覺悟，喺財經上都可以唔洗做接火棒嗰個

又唔會嘅，嗰年揀讀文科嘅人好多成績都幾好，兩科文科都爆埋quota添。但最後咪又係讀到好頹，真係鍾意文科同覺得文科好嘅人寥寥可數

而且喺香港呢個國際金融中心嘅地方，人文情懷/主義根本係好難維持落去，好難推廣出去

認同 覺得要教orderbook同derivative pricing

LCCI level1-2起碼教下

理科人表示完全唔知儲左落黎d錢點用

一早就應該咁樣!
學校唔應該齋教學術科目, 因為主要作用只係升學深造.
金融理財基本知識唔似上嗰兩代, 已經係當今社會必須ge常識, 但係唔似做家務煮飯, 呢啲知識好多時不能由家庭傳授(基層更加係咁), 所以學校有責任教俾青少年人.

你肯定煮飯可以由家庭傳授

利申 自學煮飯

我覺得真係點都要學基本知識
如果唔係就唔洗咁多FD被人呃左入匯豐等收息
佢地覺得收息就係免費派
完全唔知派息原來要除淨